{
    "question": "Lembaga PBB dengan jumlah perwakilan terbanyak karena dihadiri oleh semua negara anggota adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.majelis umum<br>2.dewan keamanan terdapat 5 anggota yaitu: amerika serikat,inggris,rusia,perancis dan cina<br>3. Dewan ekonomi dan sosial PBB <br>semoga membantu:)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "2-perbedaan-traktat-dan-konvensi-167",
            "question": "2 Perbedaan traktat dan konvensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Traktat (treaty), yaitu perjanjian paling formal yang merupakan persetujuan dan dua negara atau lebih. Perjanjian ini khusus mencakup bidang politik dan bidang ekonomi. b.\u00a0\u00a0Konvensi (convention), yaitu persetujuan formal yang bersifat multilateral dan tidak berurusan dengan kebijaksanaan tingkat tinggi (high policy). Persetujuan ini hams dilegalisasi oleh wakil\u00adwakil yang berkuasa penuh (plaenipotentiones).\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-dampak-positif-dan-negatif-globalisasi-dalam-bidang-pertanian-521",
            "question": "15 dampak positif dan negatif globalisasi dalam bidang pertanian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "positif : mempercepat penggunaan alat,mengalihkan fungsi alat tradisional ke modern,adanya anti hama,pupuk anorganik,tanaman tidak mudah mati,banyaknya ilmu mengenai pertanian,dan adanya pembibitan untuk mempercepat pembuahan\n\nnegatif : pengusir hama dapat mematikan hewan yg menguntungkan,adanya pembuatan rumah kaca dari pada alami. :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dampak positif<br>- meningkatnya hasil produksi<br>- cara bertani semakin mudah<br>- alat alat yang digunakan semakin maju<br>- cara pembasmian hama menjadi mudah<br>- cara menjual hasil pertanian semakin mudah<br>- produksi bibit unggul semakin banyak<br>- munculnya tanaman tanaman baru yang lebih berkualitas<br>- tanaman berbuah tidak menunggu lama dari proses penanaman<br>- buah yang dihasilkan lebih berkualitas<br><br>Dampak negatif<br>- musnahnya hewan yang menguntungkan akibat penggunaan obat obatan<br>- hilangya keanekaragaman hayati<br>- huilangnya jenis tumbuhan asli<br>- hilangnya alat alat pembajak sawah tradisional<br>- penggunaan peptisida dapat membuat pencemaran tanah dan berbahaya bagi manusia<br>- semakin sedikitnya lapangan pekerjaan<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-nkri-nkri-adalah-313",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan NKRI ?\u00a0(NKRI adalah...)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang dimaksud dengan <strong>NKRI adalah NEGARA KESATUAN REPUBLIK INDONESIA</strong>. Artinya adalah <strong>bentuk negara I</strong>ndonesia merupakan Negara Kesatuan. Adapun bentuk pemerintahannya adalah<strong> republik. </strong>Bentuk negara dan bentuk pemerintahan ini kemudian melebur jadi satu dalam Negara Kesatuan Republik Indonesia yang seringkali disingkat NKRI.</p><h3>\u00bb Pembahasan</h3><p>Mengenai bentuk negara dan pemerintahan Indonesia ini disebutkan langsung dalam <strong>PASAL 1 AYAT (1) UNDANG-UNDANG DASAR 1945, </strong>sebagai berikut:</p><h3><em>\u201cNegara Indonesia ialah Negara Kesatuan yang berbentuk Republik.\u201d</em></h3><p>Adapun pada ayat (2) pada pasal ini berisi ketentuan bahwa kedaulatan ada pada tangan rakyat yang dilaksanakan dengan berdasar pada UUD. Sementara ayat (3) pada pasal ini berisi ketentuan bahwa Indonesia merupakan negara hukum.</p><p>Indonesia adalah negara kesatuan, yakni negara yang berdaulat yang penyelenggaraannya berupa kesatuan tunggal di mana kekuasaan tertinggi ada pada pemerintahan pusat. Adapun satuan sub-nasional dalam hal ini bertugas menjalankan kekuasaan yang dipilihkan dan diputuskan oleh Pemerintah Pusat untuk kemudian didelegasikan.</p><p></p><h3>\u00bb Pelajari Lebih Lanjut:\t</h3><ul><li>Materi tentang maksud NKRI https://brainly.co.id/tugas/1582181</li><li>Materi tentang pengertian NKRI https://brainly.co.id/tugas/257130</li></ul><p>\u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022 \u2022</p><h3>\u00bb Detil Jawaban</h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 10.9.1</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 1 SMA</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : PPKN</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</strong></p><p><strong>Kata Kunci : NKRI, Negara, Kesatuan, Republik, Pemerintahan</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kelebihan-dan-kekurangan-demokrasi-liberal-635",
            "question": "Apa kelebihan dan kekurangan demokrasi liberal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klebihannya, pemerintah yg mnjalankan, kkurangannya, tidak ada krja sama antar rakyat dan pmrintah,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-ajaran-formal-dan-kekurangan-ajaran-riil-960",
            "question": "Kelebihan ajaran formal dan kekurangan ajaran riil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "formal lebih efektif dan to the point",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-globalisasi-secara-umum-121",
            "question": "Apa manfaat dari globalisasi secara umum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "secara umum globalisasi dapat memberikan kita pengetahuan yg luas dan memadai.<br>globalisasi juga memudahkan kita dalam bergaul dan mengenal budaya lain dengan mudah. dan globalisasi dapat mempersatukan negara karena adanya sifat saling ketergantungan sesama !<br>\u00a0 \u00a0semoga bermanfaat! :-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "manfaatnya adalah :<br>1.Terbukanya pasar - pasar ekspor<br>2.Masyarakat dunia mudah mendapat informasi dari berbagai belahan dunia<br>3.Meningkatnya kegiatan pariwisata<br>4.Perusahaan global akan mampu memanfaatkan tenaga kerja dari seluruh dunia<br>5.Perusahaan global memiliki akses untuk memperoleh pinjaman dan melakukan investasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-antara-pemilihan-presiden-sebelum-dan-setelah-357",
            "question": "Jelaskan perbedaan antara pemilihan presiden sebelum dan setelah masa Reformasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perbedaannya adalah jika pada zaman sebelum reformasi tidak adanya \nkebebasan kita untuk mengeluarkan pendapat mengenai pemerintahan, \npemerintahannya juga bersifat tertutup. Jika pada zaman reformasi sudah \nada kebebasan untuk mengeluarkan pendapat mengenai pemerintahan, \npemerintahan juga bersifat terbuka           <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pemilihan presiden dan wakil presiden kurang demokratis dan banyak penyimpangan yang tidak berdasarkan hukum negara pada masa sebelum reformasi. Setelah reformasi dan tepatnya diselenggarakan pemilu secara demokratis tahun 2004",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yg-dimaksud-dengan-hak-sebagai-warga-negara-551",
            "question": "Apa yg dimaksud dengan hak sebagai warga negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Kelas : X</strong><br><strong>Pelajaran : PPKn</strong><br><strong>Kategori : Warga Negara</strong><br><strong>Kata Kunci : Hak Sebagai Warga Negara</strong><br><br><br><br><p>Hak Sebagai Warga Negara adalah kuasa yang dimiliki\nseseorang sebagai warga negara dari sebuah negara untuk menerima atau melakukan\nsesuatu yang semestinya diterima atau dilakukan seorang warga negara dan tidak\ndapat oleh pihak lain manapun juga yang pada prinsipnya dapat dituntut secara\npaksa olehnya.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Berikut ini adalah beberapa hak yang dimiliki oleh warga negara\nIndonesia:</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>a. Hak atas pekerjaan dan penghidupan yang layak bagi\nkemanusiaan.</p><p><br></p>\n\n<p>b. Hak untuk hidup dan mempertahankan kehidupan.</p><p><br></p>\n\n<p>c. Hak untuk membentuk keluarga dan melanjutkan keturunan\nmelalui perkawinan yang sah.</p><p><br></p>\n\n<p>d. Hak atas kelangsungan hidup, tumbuh, dan berkembang bagi\nanak.</p><p><br></p>\n\n<p>e. Hak untuk mengembangkan diri melalui melalui pemenuhan\nkebutuhan dasarnya dan berhak mendapat pendidikan, ilmu pengetahuan dan teknologi,\nseni dan budaya demi meningkatkan kualitas hidupnya demi juga kesejahteraan\nhidup manusia.</p><p><br></p>\n\n<p>f. Hak untuk memajukan dirinya dalam memperjuangkan haknya\nsecara kolektif untuk membangun masyarakat, bangsa, dan negaranya.</p><p><br></p>\n\n<p>g. Hak atas pengakuan, jaminan, perlindungan, dan kepastian\nhukum yang adil serta perlakuan yang sama di depan hukum.</p><p><br></p>\n\n<p>h. Hak untuk mempunyai hak milik pribadi , hak untuk hidup,\nhak untuk tidak disiksa, hak kemerdekaan pikiran dan hati nurani,hak beragama,\nhak untuk tidak diperbudak, hak untuk diakui sebagai pribadi di hadapan hukum,\ndan hak untuk tidak dituntut atas dasar hukum yang berlaku.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-indonesia-dalam-pbb-adalah-762",
            "question": "Peran indonesia dalam PBB adalah ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Membatu perang dengan mengirim kontigen garuda<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "untuk mendamaikan negara yang sedang bertikai (perang)\u00a0dengan mengirimkan pasukan garuda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sikap-yang-perlu-kita-dukung-dalam-pelaksanaan-politik-luar-n-890",
            "question": "Apa sikap yang perlu kita dukung dalam pelaksanaan politik luar negri bebas aktif ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ikut berpartisipasi dalam mendukung politik luar negeri<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ikut berpatisipasi dlm politik luar negeri dan tidak memihak blok manapun",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}